\section{Motivation}

\begin{frame}
    \frametitle{Das SLAM Problem}
    \framesubtitle{Folgendes Szenario}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=7cm]{images/slam-informal.png}
    \end{figure}

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Roboter}, der sich durch die Umgebung bewegt
        \item Gesucht: \textbf{Pose} des Roboters und \textbf{Karte} der Umgebung
    \end{itemize}

    \tiny \citep{stachniss2013robot}
\end{frame}

\iffalse
\begin{frame}
    \frametitle{SLAM?}

    \begin{itemize}
        \item \textbf{SLAM}: Simultaneous Localization and Mapping
        \item Schätzen der Roboterpose und Position der Landmarken zur selben Zeit
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=7cm]{images/slam-informal.png}
    \end{figure}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}
    \frametitle{Relevanz von SLAM}

    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{figure}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/google-self-driving-car.jpg}
                Quelle: Google
            \end{figure}
        \end{column}

        \begin{column}{0.5\textwidth}  
            \begin{figure}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/vacuum-cleaner.png}
                Quelle: Amazon
            \end{figure}
        \end{column}
    \end{columns}

    \vspace{4em}
    \centering
    \textbf{Fundamentales} Problem für echte \textbf{autonome} Roboter
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Schwierigkeit von SLAM}
    \framesubtitle{Korrelation}

    \begin{itemize}
        \item Roboterpose und Karte \textbf{unbekannt}
        \item \textbf{Unsicherheit} in Sensoren und Bewegungen des Roboters
        \item Korrelation zwischen Schätzungen der Roboterpose und Karte
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=7cm]{images/slam-correlation.png}
    \end{figure}

    \tiny \citep{stachniss2013robot}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Datenassoziation}

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Zuordnung} zwischen Beobachtungen und Landmarken
        \item \textbf{Falsche} Datenassoziation kann katastrophale Folgen haben
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Divergenz}
        \end{itemize}
        \item Probleme: \textbf{False positives}, \textbf{Mehrdeutigkeiten}, \textbf{Mehrere Landmarken}
    \end{itemize}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=5cm]{images/data-association.png}
    \end{figure}

    \tiny \citep{burgard2011data}
\end{frame}
